# Контейнер для курса

Работоспособность проверена на Ubuntu 18.04.
На версиях старее поддержка не гарантируется

## Зависимости

### Linux

```shell
sudo apt install -y docker docker-compose bash
sudo groupadd docker
sudo usermod -aG docker $USER
```

После этого потребуется перезапустить текущую сессию (или просто перезагрузить машину).

### OS X

Скачайте, установите и запустите [Docker Desktop](https://download.docker.com/mac/stable/Docker.dmg).

## Создание контейнера

Перейдите в директорию `docker` в корне репозитория курса и запустите скрипт `create.sh`.

Созданный контейнер будет называться так же, как и репозиторий курса.

Файлы, связанные с курсом, в контейнере лежат по пути `/workspace`.

## Логин в контейнер

В директории `docker` запустите скрипт `login.sh`.

Логиниться в контейнер необходимо для работы с клиентом,
редактировать файлы можно и снаружи (для этого рекомендуется использовать CLion, см. ниже).

Работайте с контейнером под тем пользователем, под которым проводили установку!

## Выход из контейнера

Для выхода из контейнера в терминале нужно выполнить команду `exit`.

## Перезапуск контейнера

Запустите в хост-системе скрипт `restart.sh`

Может быть полезно, если вы выключите компьютер/исчезнет контейнер/случится еще какая-то магия.
